**平衡球**（Ballance）是由[Cyparade开发](../Page/Cyparade.md "wikilink")，[雅达利发行的一款](../Page/雅达利.md "wikilink")[三维](../Page/三维.md "wikilink")[解谜冒险游戏](../Page/解谜冒险游戏.md "wikilink")，起先于2004年4月2日在欧洲发售。该作与类似：玩家要控制一个小球滚动到目的地，并避免它冲出轨道掉入深渊。

## 游戏玩法

[左](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:BallanceLevel6.jpg "fig:左")
游戏中的所有场景都悬空而建，小球通常是在一条细长的轨道上行进。玩家开始时共有四次机会，只要落下轨道即失去一次机会，机会全部用完会导致游戏结束。玩家需要通过特殊的机关改变球的材质，从而顺利地通过某些机关。转换可以得到三种球：木球、石球和纸球\[1\]。

除第十三关以外，玩家都要凭借木球开局，其稳定的特性可用以解决一些简单的谜题。石球质量大，易失控，因此会压断木质[吊桥消耗机会](../Page/吊桥.md "wikilink")，但也可轻易推开挡路的木箱。纸球材质粗糙但质量小，无法推动挡路的机关，但可以以吹风机浮空通过垂直墙面。

游戏有两种特殊物品\[2\]。原子状物品会为计分器加分，肥皂泡状物品会增加一次游玩机会。游戏中有若干记录点，玩家不慎失误后，小球由最近的记录点重新开始。

游戏的十二个关卡是以难度递增，要求玩家解决多个物理谜题。随着难度增加，铁轨类型逐渐丰富。第三关开始出现的侧轨，需要玩家将小球贴紧轨道前行。十二关出现单轨，玩家只能在特定位置校正，使之在正中央通过。开发者在游戏发布后新添第十三关，并以[中文](../Page/中文.md "wikilink")“速度”一词命名，本关可在开发者网站免费下载。

## 评价

Adrenaline Vault的鲍勃·曼德尔（Bob
Mandel）称游戏的画面令人身临其境，并尤其欣赏其中的精致细节\[3\]。此外还称赞了“无比突出”的游戏音效，认为听背景音乐是一种享受，整体游戏体验则十分精彩与紧张\[4\]。

## 参阅

  - *[Neverball](../Page/Neverball.md "wikilink")*
  - **

## 参考资料

## 外部链接

  - [作者（Cyparade）的官方网站](http://www.cyparade.de)

  - [本游戏的官方网站](https://web.archive.org/web/20070408044207/http://www.ballance.org/)

  -
[B](../Category/2004年电子游戏.md "wikilink")
[Category:益智游戏](../Category/益智游戏.md "wikilink")
[Category:雅达利游戏](../Category/雅达利游戏.md "wikilink")
[B](../Category/Windows游戏.md "wikilink")
[B](../Category/单机游戏.md "wikilink")
[Category:德国开发电子游戏](../Category/德国开发电子游戏.md "wikilink")

1.

2.
3.
4.